## POJO
> Plain Old Java Object
> Martin Fowler

- 오래된 방식의 자바 객체로 애플리케이션의 핵심코드를 작성할 때 엔터프라이즈 빈을 사용하는 것보다 `일반 자바 객체`를 만드는 것이 많은 이점이 있다라는 것
    - `엔터프라이즈 빈` : EJB 컨포넌트의 한 유형
- 일반적이고 이해하기 쉬운 용어가 필요하기에 대세가 됨
- 객체지향, 유지보수, 확장성, 테스트 쉬움

### 2000년 5월
![](img/POJO_1.jpg)

#### 자바 빈즈(EJB)
- 저수준 기술에 신경쓸 필요가 없다
- 분산 서버 기술
- 모듈 독립적 개발
- 자바 명세 요청서 (특정 렌더에 종속되지 않음)
- 일관된 프로그래밍
- EJB 틀에 맞춰 개발(강제성) > 자바의 장점 버릴수 밖에 없다

### 2002년
#### `Expert One-on-One J2EE Design and Development` 

- 기술 중심이 아니라 `문제 중심`으로
- `객체 지향 설계`를 위해 JAVA EE
---
- 객체 지향 설계 원칙 준수하자
- 유지보수, 확장성 고려해서 설계
- 재사용성 높이자
- 테스트 용이성 높이자

### 2004년 3월
> 스프링 프레임워크 1.0 정식 출시
#### `Export One-to-One J2EE Development`

- EJB 없이도 자바 엔터프라이즈 구축 제공
- 서블릿, JSP, 경량 프레임워크 모범 사례 소개
- `POJO`
    - 스프링 프레임워크
    - 하이버네이트

### ⭐ 침투적인 기술과 비침투적인 기술
#### 침투적인 기술
- EJB
    - 특정 인터페이스 구현, 특정 클래스 상속, 서버에 종속적인 서비스를 통해서만 접근하고 사용이 가능하게 작성
    - 어떤 기술이 적용됬을 때 그 기술이 적용된 코드나 규약등이 개발자가 작성하는 코드에 등장하는 경우
#### 비침투적인 기술
- POJO
    - 해당 기술의 적용사실이 코드에 들어나지 않는다.

"스프링이 단순한 프레임워크가 아닌 플랫폼으로 발전했다는 사실과 그럼에도 __초기 스프링의 철학은 여전히 유효하고 더욱 강조__ 돼야 하며 __스프링 자체보다 중요__ 하다."

### 스프링은 EJB 실패의 바탕으로 만들어짐 ! (비침투적인 전략)

### `토비의 스프링`
- `POJO`
    - 객체지향적 원리에 충실하고, 툭정 규약과 환경에 종속되지 않게 재활용될 수 있는 방식으로 설계된 객체
    - 특정 기술과 규약, 환경에서 자유롭기 때문에 객체지향적인 설계를 자유롭게 적용할 수 있다.
    - 그래서, 자동화된 테스트에 유리하고 유지보수성과 확장성이 좋아진다.


" POJO 방식으로 개발을 했다면 __반드시 테스트를 작성__ 해야 하며, 그래야 __POJO를 POJO답게 쓰게 하고 그 가치__ 를 누릴 수 있다."
